5歲女涉遭親父繼母虐殺 用下流字眼形容繼女 繼母：因讀得書少

5歲女童Z疑遭親父繼母虐待致死，並揭其8歲兄X也疑同遭虐待案，繼母今（26日）繼續在高等法院接受盤問。控方指繼母沒有愛鍚小兄妹，更多番以下流的字眼形容兩童，包括叫女童Z為「臭X」，繼母稱釋，因讀得書少，加上朋友都是「粗口爛舌」，才用該些字眼來表達情感。她在控方追問下亦承認，兩童曾表示想搬回與嫲嫲住，但她覺得威脅。

控方指繼母憎恨兩童
控方盤問時繼母時指，她們一家剛搬至涉案私人屋苑單位，繼母已不喜歡涉案男童X和女童Z，之後更是憎恨對方，而且憎恨的程度與日俱增。繼母否認。

自稱不會在小朋友面對講粗口
昨日的證供提及，繼母曾在訊息中以「臭X」形容Z。控方今在盤問時指，繼母在案發的5個月內，在訊息中用下流字眼形容小兄妹，繼母承認有使用該些字眼，但解釋她只有中三程度，讀得書少，同時身邊的朋友都「粗口爛舌」。她強調該些字眼只是「表達自己情感既語言」，但不會在小朋友面前講粗口。控方指，繼母從未有用下流字眼形容親生女兒Y。她解釋，因為Y表現好。

已為Z準備升小學用品
對於繼母昨日供稱，自己從心愛鍚兄妹，控方直指非事實，繼母庭上否認，反指若不愛他們，不會為他們準備生日。繼母又指已準備兄妹農曆新年穿着的全新衣服，甚至Z升小學的用品，都已預備。

承認兩童想搬回與嫲嫲同住
她在控方盤問下承認，X和Z曾表示希望返回舊居，和嫲嫲同住。但她覺得兩童「好似喺度威脅我」，又指X曾向她表示，做完功課後便會「返嫲嫲度」，而Z則表示會去公園玩，夜晚到快餐店留宿。

強調有為兩童治理傷勢
對於親父和繼母都解䆁，其中一個不帶兩童求診的原因，是擔心被他人發現兩童的傷勢後，夫婦會被控虐兒。控方直指繼母和親父自私，只關心自己是否被捕，而不關心兩童的傷勢。繼母承認自私，「做得唔啱」，但有盡力治理其傷勢。

三名被告：男被告（30歲，運輸工人)，為涉案男童X和女童Z的親父；女被告（30歲，家庭主婦)，為男被告的第二任妻子，亦即X和Z的繼母；第三被告(56歲，會計文員)，是女被告的母親。男及女被告被控1項謀殺罪，指他們於2018年1月6日謀殺Z。此外，第三被告則否認4項殘酷對待兒童罪，控罪指她於2017年8月10日至2018年1月6日，故意虐待和忽略X和Z。X和Z在案發時分別8和5歲。

案件下周一續審。

案件編號：HCCC28/2020

佢自己個女又會唔會叫臭閪？

係唔係有攞綜援， 一個人做野點養5個

讀得書少就叫人臭閪?送呢對人渣落地獄啦

睇嚟單case仲有排審

九成
就係計人頭拎綜援先死都霸住兩個細路
明明阿嫲都肯養

真係好撚賤！

唔鍾意對小兄妹，又唔俾佢哋返去同阿嫲住（本來好地地），九成九係為咗搏攞多啲家用…

全部謀殺啦，都唔知審咁耐做乜

覺得個女死係一種解脫比個低能老母咁細個就敵意針對，之後個十幾年都唔會有運行，捱都捱唔到18 歲

個仆街只係繼母…小兄妹本來由阿嫲照顧嗰陣，完全正常仲好得意…

我都係咁諗， 因為個世界實在太難挨， 正常長大的人好多都活得唔開心， 更何況係咁樣長大

只不過佢死的過程痛苦實在太多

呢D死仆街真係
狗男女

點解冇提過果生母

呢單野既真實資訊似乎都己經公開得九九十十, 之後審訊既細節相信都只係2隻野為左甩謀殺既自行腦補, 對有留意開呢單野既香港人講直接SKIP去判刑就OK. 佢地仍然創作緊既故事唔想再睇.

希望唔好比佢地打甩到變誤殺...

大撚把仆街監護人用個仔女拎政府錢

幾時搭得落地獄

冷血到痴撚線

地獄容唔容納到依兩個人

生仔要考牌

呢兩條賤種個嘴面真係好撚黑人憎

CLS

希望個哥哥長大以後搵返呢兩條殺妹人渣出嚟，如果仲有得放監的話

好擔心唔判呢2條仆街終身
會出番黎搞8歲哥哥

親身經歷，社工都係廢既
細個屋企人係殺人犯，到佢放番出黎我都大個左都逼我同佢一齊住，唯有自己離開屋企